法唔法國法文同廣東話有幾分相似

我指既係一些phrase既結構相似，而且喺英文係搵唔到相應既字句

例子：
Je veut dire = 我想講 = 我意思係
Tout le monde = 全世界 = 所有人
Quel bon vent vous amène = 咩風吹你黎

仲有冇其他例子？

今晚打老虎

quoi de neuf = 做乜九 （笑）

屌，點解我諗到
法文專利 New=nine
廣東話專利 九=鳩

j'ai entendu dire = 我聽講